有無人都中咗ielts傳銷陷阱，想拎番萬三蚊？

話說我係18fg
但大學4年都無考過ielts，英文水平亦都一般

咁有一日有個現代sales打黎
一開始好友善咁同我傾計，了解下我個英文狀況同就業前景等等喇咁我都覺得好岩傾，就一直傾落去，之後佢話有個免費試堂，咁我覺得可以一試，反正唔使$$$

點知就此一去不返⋯

去到完全比條友遊說到我一棟都無，又話咩要考officer拎住ielts有7/7.5絕對係天大嘅優勢
又話咩一萬蚊有得拎番，唔使擔心

直到而家上咗兩個月，開始覺得好大壓力，又唔係學到好多野，同埋岩岩先知政府個一萬蚊得一次機會 同埋最緊要係原來唔係一撚定申請到，呢次真心好撚驚

覺得問老豆拎咗$13000好敗家，做咗不孝女，真心而家甚至因為咁晚晚都唔開心，好想死
每晚只係得自責同悔疚
有無人明？

有無方法/可能可以拎得番個$13000

推

可持續進修基金？ 可以去政府個網到check，你報果個course claim 唔claim 得

萬3蚊就想死 痴撚線既

佢要你報名個陣，報名表有冇寫明可以申請資助個類?

唔明人蠢俾人呃仲奢望攞得番錢係咩心態
自己番兩三個月full time賺番咪仲好 至少冇咁內疚

萬三蚊差唔多係我老豆份糧啊
你點會明啫

呢個真 當自己on9買個教訓算 正正經經搵份工算啦 你又好想做政府officer咩

當時真係無睇，但個條友同我講話一定申請到，所以成個course只需$3000左右
（佢地私下仲食咗我幾舊水留位費 ）

佢講到話見工好有用，想成功就要付出咁，又話咩女仔要自強先會吸引到人 當時搞到我完全信撚曬

快d問清楚
如果真係自己冇睇清楚而中伏
咁就買個教訓啦

真係諗番起就好想返去當時打鳩自己

咁你當初就唔好咁衝動啦

萬三蚊 出黎做一兩個月有返la
最多請多幾次飲茶lor
5洗死概

btw 如果 個課程係持續進修基金入面 應該可以用到

點解讀完大學都可以咁蠢
fg唔搵工？

搵份工賺錢 填返條數 完

我當時真係比佢講到好熱血，好上進咁
但一上堂就發現只係hea底，而佢地（傳銷）就佣金已袋，理撚得我

開名啦
點幫你啊

唔知樓主幾歲

如果內疚就出去返炒散/part time搵返呢舊錢返嚟
13k好快就搵得返

見識小，當時真係比佢地講到覺得ielts係成功人士必備咁
個陣未搵到，但都交緊CV，因為搵到頹先覺得ielts重要⋯⋯

要叔叔幫你嗎

間野係邊 我有fd都中過招

我會努力搵

萬3蚊好少錢姐
當買個教訓
做一個月野都搵得返
就算搵唔到工, 做住m記先都得啦

而且你比完錢又真係有教你英文
只係hea 教啫
你自己chur d 問個老師野都得

古代

咁你個fd最後點

多謝你，但我依然都係好內疚

樓主太on9
唔想幫

傻閪先會聽班sales講嘢 講到個ielts咁重要佢就唔洗做cold call狗啦
個時啱啱入u 俾個現代cold call狗串我話我唔會拎到ielts6.5 會畢唔到業
跟住我講左句起碼我而家讀緊大學 你咁勁ielts又幾分啊 佢就cut左我線

我都有報現代依個喎
但係現代都有人幫我跟claim錢嗰度，個可持續進修基金仲有form寄嚟
不過佢個course真係好chur

我比完$300報名費定唔知留位費
翻到屋企覺得唔對路
第二日打翻去話唔需要個course
個$300當跌左

老實講
IELTS只係感覺良好
但如果搵一般工IELTS可有可無

我個fd唔係你個間 佢最尾冇中伏
比左留位費就走左 哂左幾百蚊
絲打你加油啦
好多人專呃啱啱出社會嘅小青頭

2017起入嶺南個批應該好多都中伏

使唔使dd幫下你

大學生
點姐 肯返工未

好認真
個sales捉緊你英語自卑感 聽幾聽就中伏
都講咗好多次現代ielts course係伏

點解我當時唔識咁做

邊間u讀到你咁撚on9

because of 英語自卑感

點解你可以咁醒目

佢真係完全按住我性格同經歷去遊說我⋯
我透露咗好想成功
佢就不斷話成功嘅人一定考過ielts
又話無成功嘅人英文唔叻
唉

Sale你果個叫咩名
有fd中過

有人請先得架
CV都唔知dum咗幾多出去

同我做愛咪得5000一次

我都伏咗
如果你上晒三期 就操一操考個3.5返嚟應該都claim到

如果你淨係上咗一期
噉棄咗佢算啦

如果冇英文唔得 你老豆老母係咩呀

咁事實上佢地的確唔係成功

所以我先想努力擺脫下流，點知都未出社會就跣咁一獲甘嘅：）

英語自卑感
搵工壓力

you lose

做你老豆老母真係慘 咁辛苦供你讀書就話佢地唔成功

冇記錯你ielts考到5.5就pass到持續進修個要求
(記得另一個說法係3.5 但呢個太唔可靠)
5.5對大學生黎講有幾難
依加只係睇你個機構係咪合資格
不過我諗古代咁大間機構都合資格嘅

當俾人昆咗算
拎唔返 一陣又sell你其他course 話報咗先claim倒錢 再掠

最唔成功就係生左佢

我越睇越覺得自己都畀人掠水

絲打都中咗trap ？

講真，根本係樓主太衝動，又容易落搭

呢個明顯係自我保護能力不足
陌生人最多真係信住佢一成 九成要留返俾自己用眼判斷

Ielts其實只係一個好基礎 證明下你有一定英語能力既試
根本就冇咩大作為 點解成日都會有人中呢啲伏
一個大學生考ielts 點會要上堂
你真係驚就係u lib借幾年past paper做算啦
成二千幾蚊考個咁即英文試本身已經食水好深 你仲要比成皮 Cfa都考到啦

但係我冇你咁多問題，正常上堂中
冇交過留位費嗰啲，你學費係咪逐期交？

咁撚戇鳩抵你比人呃
咁大個人畢左業仲要問屋企人攞錢
知屋企唔係有錢就自己番下pt儲下錢睇緊啲啲錢啦

錢就比左 就比多啲心機chur老師又好自學又好
勤力啲考高分個ielts佢叫做唔好哂左果萬三蚊

可愛B❤

4年都太摺，淨係讀書同玩音樂
搞到跟唔上世界

呢啲course一定claim到, 佢地都係靠呃你地份可持續進修基金搵食

還掂錢就俾左 仲嘈乜野, 讀好佢啦, 真係考得好/學到英文咪對得住返你筆錢囉

唔見嗰一萬幾千就上黎叫春幾呢樣又嗰樣, 咁嘅心態點樣成功

咁我恭喜你先
我當時就一野比曬萬三，渣都無淨

細個讀過englishtown
正正常常pass 到係申請到既 比心機考好過啦

擺脫下流
得罪講句 on9唔抵幫
仲要價值觀有問題
不過細細聲講 你仲有機會2次投胎
你得呢一招有用 想做大事就算把啦

咁就快啲返工啦 賺返萬三蚊

我好認同你，萬三蚊買呢個經驗
真係好心痛

個萬蚊好似係要你符合條件先claim到
出席率、交功課同要考個現代出嘅試，要合格

好似係

利申：同樣經歷

樓主 邊間u

岩啊，讀好佢拎番筆錢算啦，7 / 7.5 正常u grad應該都ok架

佢久唔久都有打電話黎sell我，問我想唔想練好d，我話唔洗，因為身邊個個fd都至少7.5 / 8，唔洗佢間野幫手，佢聽完o左嘴就收左線

大學畢業都咁撚蠢

女人真係on撚9

努力考好佢啦，大學生考6.5應該冇問題
唔知你係咪都係下星期考mock呢

拎得番就唔係呃你啦，當掉左落大海

同傳銷有咩關係?
同埋 13000$full time 一個月夠做

持續進修基金可以拎返

佢個course 絕對唔係呃
係真係有教你英文，仲搵啲都幾出名嘅過氣老師教，用唔用得著另計
你一係就，讀埋佢拎返一萬，一係就而家上左嗰幾錢蚊當掉撚左

留意番
現代打手未大規模進場

佢擺明呃你喎
記住keep住啲單，覺得真係唔妥就考慮

係咪乜野華爾街果間

細個去（未夠15歲左右）
我話冇錢點算 佢叫我去做黑工

睇得出絲打你見識少，朋友少，又懶，
唔該你認認真真搵份工，賺返啲錢比你屋企人，
同埋有心練英文就睇下Netflix 啦

我都中過
不過我個間叫magna
聽講=現代
過程同你一樣
小心唔好比佢攞到你其他資料
我on99唔小心比佢偷左我聯絡人啲電話
佢逐個打去cold call連我老母都唔放過
比左一期錢發覺唔對路就止蝕
佢開頭打嚟仲自稱係政府ielts咨詢中心
屌佢老味咪坤水學店一間

我知你邊間!我都去過，不過我醒，無咁易比人昆，我根本無再300蚊留位費去 見佢話免費試堂咪上去睇下，一路同條友傾計就知係啲傳銷招數黎，條友正職做hr狗，比我撚完一大輪開始sell我報名，又叫我唔即刻報交300蚊，我睬佢都有味 早交遲交價錢又無分別，佢地又唔係學生多過學位，跟本說服唔到我點解要交錢 最後我死都唔報唔交，激到條友發嬲，eq極低，之後我就走左

$13000好少姐樓主，堂照上唔好蝕。之後佢有咩虛報就報警/消委會/蘋果搞大佢

係IELTS嘅考試但唔係名為IELTS嘅課程
IELTS係考試黎，英文好裸考都仲得
IELTS嘅課程係某些公司以IELTS名義開班，其實就是英文課堂。
佢地以取不利為輕，有利為重誤導人，(正常人的事都是這樣)，以某報導說可進修基金快要結束了，(其實就是某人上報紙講我預計可進修基金快要結束了)，同時亦疲勞轟炸加上重點指出你只需要交3000咋嘅事實(冇講如果申請成功：都唔算騙人 )，但是他不會指出你要比萬幾元，在比完留位費，正式要你比全額時你先注意到比萬幾，但你會覺得比完留位費好可惜，反正比左留位都可以依照計劃去做，但當然你申請你事，不論成功與否。。。
好累唔講la訓先

歡迎follow我，次次開post問野無人覆，搞到我開始覺得連登無愛

其實都冇騙到你 你點樣追討啊
好好上堂 考好去再算

Ielts 都要補
考前兩日做下paper 都7.5 啦

you choose a true path

Ielts 都好中,冇讀書抵啦

中學冇比卷你做咩

大學生咁撚死蠢

係唔係處女先？ 係既話做我女朋友 我比番你

樓豬唔該唔好影衰大學生 好撚蠢
次次現代打嚟我都會答我英文5**唔需要你啲課程（9up）
佢即時收皮

好笑過樓主
你係咪出黎幫樓主打氣

樓主我想做你條仔

係
不過全部正論

BTW 笑點係邊
最後支持連登有愛不誤導

萬三蚊 返一個月工都有
唔使諗死嘅

考ielts我記得好似二千蚊一次

你比13000果個係上佢間野啲垃圾堂夠你考幾多次

大學生考ielts裸考都應該有7/7.5啦 仲未計上網down練習做

洗撚報佢d弱智英文班咩

你grad左出黎做野一個月都有萬幾啦 到時分期還番比老豆咪得

如果之前冇用過可持續進修基金照計可以問政府claim得番既

你岩 論點新奇 論證過程有趣生動
可以考慮下同樓主一齊做棟篤笑

堂你上咗想點拎
上咗兩個月都唔搵份工還俾老豆反而想死？
你咁嘅做人態度點考officer點會成功？
你不如趁機會反省下你自己同改下你做人同責任感
而且一萬蚊係咪持續進修基金？如果係
好消息係加額去到二萬了
壞消息係要上堂前做啲手續先拎得返
共免之 有咩可以慢慢傾再交換意見 路由人行
利申 final year

講話影衰 但你自己都唔係5星星

未上就話姐 上咗人地邊有可能俾返你
你收咗萬3蚊都唔會俾返條傻仔啦

樓主係蠢比人呃 但都罪不至死
呢類course唔值萬三架 本身三千 但為咗食政府個一萬蚊而調到咁貴
你錢又比咗 堂又比咗 無得追啦
下次諗清楚上網睇下評價先去馬啦 大拿拿萬三蚊 個心肯定唔舒服
ILETS上網都有練習做 British council又有workshop 唔洗萬三蚊
樓主加油 IELTS咩分唔代表英語能力好

其實你知唔知乜係傳銷？抵你啦大學生乜撚都唔識。咁大個人萬三蚊都話驚搵唔番

所以我通常即cut 線講再見

咁又唔洗死既13000$ 自己都知$13000係老豆一個月人工就要更加小心 唔好再咁白痴。
依加錢就俾左，唔鬼理，老西都chur爆d導師

搵樓豬個中介叫咩名
睇吓係咪同一個

13000蚊冇左咪當交個學費囉

我好好奇你究竟點入大學

睇到考個ielts可以脫離下流真係笑撚左出黎

講句平心話，我係你就拿拿臨認真上堂操卷考返個7.5/8返黎，淨係識係連登開post怨天怨地一陣連ielts報名費都蝕埋

至於萬三蚊方面果一萬一如果你未claim果既話就一定claim到，呢啲ielts course 就係靠呃你果萬三蚊維生，其實個course氣話冇持續基金既話佢都會收你三千（三千應該係正價），三千蚊既話你返工一個月還1000還三個月乜都還到比老豆啦

唉 咁睇法都係拎唔番

Day off 星期六日 聖誕新年復活暑假
返茶木 Starbucks...etc
還返13k比老豆啦

傻鳩

呃你萬三咪算少囉

萬幾$，賭場波都冇啦

你大啲就知碎銀黎，人生總有啲錢用係無謂地方

少少事就想死

你死左個萬三蚊會去返你老豆到

你屋企人仲要拎錢幫你條柒頭搞後事

死啦，無人阻你

你咁撚on9 ielts 9分 都考唔撚到officer啦

今時唔同往日啦
舊時ue 合格既，ielts 就真係無問題啦
而家dse 咩環境大家知啦

萬三蚊啫，當買次教訓啦
之前我都俾左三萬係唔等洗既野到
個個連登仔都屌鳩我
呢件事提我以後決定任何野都要三思而後行

共勉之

報警囉，你真係以為連登咁多警察用戶呀

蠢到算
你似乎連咩叫傳銷都搞唔清楚
你邊間u?

唔夠18可以點簽約

萬三話唔多唔多，唔少唔少

都有辦法

果班友ielts傳銷撚好明顯食咗你持續進修果1萬蚊
其實啲堂好無用 自己上網揾resources學仲好

人蠢真係冇藥醫

咁既心態同做人態度仲想考officer 算把啦

你諗下 呢個星期 買正股d 人

起碼無幾皮

一萬幾千 返工好快儲番

幾年後 諗番 又係得啖笑

戇鳩仔
連登大把post屌呢d ielts course
自己唔睇 衰左仲喺連登開post

你係耳仔軟俾人sell 到，同啲仆街gym 公司同美容公司一樣

但係呢啲唔係傳銷，amway nuskin herballife 嗰啲先係傳銷

好老實 你會唔會食野食到一半
走番去餐廳叫佢退錢呀
屌你仲要上左2個月

女人錢真係易賺

傳銷 推銷
13k 如果考到7.5 都抵啦。打去進修基金問清楚la.
18fg

Sell你姐
你堂又上左退乜9
學樓上講 見到你d心態都唔知你點考officer
Check check咩條件先claim到再考好d咪咩事都冇

8大畢業 重考乜鳩ielts
不如返執dse拎個5**重好啦

我去試堂果日己經知佢啲課程垃圾
仲叫我比錢比佢
其實心水清都知佢想騙9你啲錢

追番po先知仲上左兩個月
你哩d咪輸打贏要

邊part係傳銷？

點撚樣傳銷 點撚樣陷阱 又無腦又無常識又無主見又無錢又想做政府工

你叫佢用英文sell你佢就會cut你線

事實證明讀得大學都未必叻人 笑死

將自己既蠢賴人地呃佢
女人

claim到架喎
我早幾個月先拎返1萬

同期有幾多人一齊被呃？

唔好係唔係都話傳銷啦 你知唔知係乜黎

人地係想拎你可持續進修基金舊錢咋

為左少少錢 洗唔洗

其實你唔係因為萬三蚊唔開心，
你係因為萬三蚊而發現自己蠢呢個真相而唔開心，
今日開始醒就會抵返哂啦

自貼先有機會搵返13000

好撚mean不過中哂point

乜低能都讀到u嫁咩？

其實ielts對搵工真係無幫助 而且比你拎到7 / 7.5又點 現代佢最多咪教識你考ielts 你估英文水平真係會好咗咩 到時見工一試就知你英文咩料啦

讀完u都無7又真係易d無自信俾人入

笑撚咗，英文能力係自己浸返嚟，上幾十個鐘啲濕鳩課程，就算俾你靠考試技巧拎到7又點，你係唔掂人地問你兩句都口窒窒。

錢就無得拎返咖喇，不如專心讀埋佢考好個試。講緊10年前 都已經好多呢啲萬幾蚊讀英文考ielts course. 全部都係傳銷呃9人既。 出名既有 ENG.

Ielts自己出去報考千零蚊咋嘛，佢開13000蚊既用意係食盡你政府支助果1萬。 政府支助果1萬其中一條條款係claim 學費既80%, 剛剛好食晒。

嗱嗱林向政府claim返果1萬啦

咩19大學grad架？
搵到十月都未搵到工？

你咁樣比你ielts 9分都無用啦

做prgf 一個十萬都搵到，只要你靚

認真，過左咁耐追唔返，得閒做pt還俾老豆

早幾年dse period打比我，叫我考完一科即刻搭車去試堂
我放左飛機，佢打電話同whatsapp搵左我成晚

你連邊d course可以claim到可持續進修基金都唔識check
點解覺得自己讀完個course可以考到officer grade 你唔係以為aco果d叫做officer grade掛

我都收過呢個電話喎
不過無諗過佢係陷阱 亦都無去

現代集團嘅指南針同ielts最撚呃錢

女人?俾錢前無用腦諗下?

唔明你內疚d乜
除非你由頭到尾冇諗過自己揾到工之後可以比返錢你老豆
又唔諗下解決方法就話想死

好似上晒佢個course就拎得返

假膠 而家唔係1萬啦

女黎

果陣去左九龍灣古代到聽佢試堂 聽完覺得太hard sell同萬3蚊太多 就無報 留位費都企硬唔比 話自己無信用卡唔夠現金 最後去左考ielts 拎左8分

搵我

真係傻豬黎嘅
IELTS 7/7.5唔洗上堂都攞到啦，一次攞唔到報多次咪得，一次2000，兩次都係4000。你呢1萬3報到6次IELTS，仲可以食多餐自助餐慶祝添啦

我都讀完 上年既事
D教材唔錯既 不過唔值呢個價
拎完老母錢去報
ielts又無報 又無claim過個一萬銀

上年既事 想問仲有無得追返

同班友吹水
班友見sell唔到我即刻cut線

萬三蚊可以考五次 點都考到啦 拎去報埋啲濕鳩

濕鳩course

大學生都咁蠢
呢d野係呃中學生

現代一打黎即刻收線
呃錢垃圾學店

讀完大學裸考都拎到7啦

正唔正先你 正既做我SP 比13000一個月你

乜都唔知又唔去主動求知
老老實實, 萬三蚊唔算多啦
當學個英文同以後做人比時醒目D 囉

我中學岩岩grad既時候都中過招，但上左一期比左$3000發覺唔對路就quit左。

最重要係冇用個$10000持續進修基金

個班傳銷直係食屎狗黎

乜都唔知又唔去主動求知
老老實實, 萬三蚊唔算多啦
當學個英文同以後做人比錢時醒目D 囉

諗點考好個試好過啦
柒咗無得返轉頭
根本唔需要無必要去考

你行出去搵工 都唔止13k 啦

甜蜜蜜

追咗幾頁post, 睇到樓主啲回覆真係得啖笑

最仆街係話自己老豆老母失敗, 你有無諗過佢地幾辛苦供你讀書。你都識講萬幾蚊已經係你老豆份糧，但佢都肯俾曬你去做你想做嘅嘢喎。

再講佢地呢一刻要做基層工可能因為當時佢地讀書環境無而家咁好，有得讀上去嘅話，有好大機會嗰成就遠比而家高，起碼好過你個仆街仔淨係識係度怨天怨地

考ielts都要報course讀..
利申ue考d ,ielts 7分

你成世人，唔成功咪係呢個原因囉！

做人有兩個位要醒醒定定
一係俾錢嗰一刻，唔一定係俾現金，拎張卡出嚟都要醒醒定定，諗多次當你係學生，拎張卡出嚟個重量同你拎10000出嚟係一樣
第二就係簽紙，簽乜鳩都好，睇清楚，唔肯定就咪簽

每次做哩啲step都諗十次，無可能中到招

細個on99 俾人昆咗入gym，話就話送禮物，叫我簽收，一睇啲細字原來收咗就即係同意報3xx一堂嘅course，即走啦

好想知咩U grad

返工搵返有幾難 叫少陣春去搵錢啦

萬3蚊
一個月都搵到啦
你讀埋落去好過啦

聽完都覺得伏伏地 佢仲係咁叫我比錢
係咁搵藉口推佢
當浪費咗兩粒鐘

有啲宣傳電話仲叫我哋放心，哩個唔係宣傳電話，但係其實根本就係宣傳電話，千其唔好信 ，果斷cut 線！

Ugrad都報 假咗少少
利申：報咗

做住m記先啦

樓主蠢撚到
傳銷定推銷都未識分
下流定下游又唔識分
我懷疑樓主係hd/asso grad又自稱大學
仲話想成功
小小事就大驚小怪
萬3蚊連譚仔阿姐一個月人工都冇
畀人呃咗係慘
但呢畢數目既教訓絕對係人生中微不足道
返幾個月工就還到啦
工又唔返日日係度想死
垃圾

你咁閪蠢，萬三都係你第一份工嘅糧啦
拿拿聲搵份萬三蚊嘅工做咪算囉你

人地要sell野先咁強調重要 如果唔係點lur人水

ielts如果in政府 只可以取替你dse/ce/al fail左既英文 一般公務員最低都要6.5 有7/7.5係見工定乜都只係攞黎加分炸 咁重要個個都走去考啦 考一次唔少錢架大佬 ielts高分只係同人證明你英文能力唔差 係錦上添花啫 人地睇CV寧願睇你related working exp啦

英文差 人又蠢

你咩U咩科畢業呀？
蠢到咁，IVE當自己大學生？
有丁屎common sense都知有伏啦

Btw 唔同意另一位話正正經經搵份工算，政府OFFICER係今日job market來講更加吸引...
不過可能係點鳩樓主去打份13K嘅閪工啦

咁講啦
基本上
你唔係弱智唔係NO SHOW唔去考試
佢地又有幫你去申請既話
都會claim得返既
不過呢件事都可以係幾個月或者係一年後既事囉

以前fg=八大畢業
而家所謂大學=speed hsmc scope 珠西能大thei
仲有2年asso+2年大學都唔算大學生thx

只有讀足4年/舊制3年而唔tran科既先叫真正既大學生！

見咩識姐，你係大學一定有career centre俾好多資訊你，唔洗理出面依啲濕鳩機構架

除非你唔係大學啦，18FG

現代cold call狗/打手

我比返果一萬你啦 , PM我

最失敗咪生左個on9不孝女
你咁撚蠢有乜資格話供你上大學既父母失敗啊

算鳩數啦你，同啲12星座性格分析一樣，只要係你個星座就話準

你靚唔靚?

屌果13000蚊咁都計住

用下腦都知 靚既洗唔洗冇自信要到呢D野黎幫自己見工加分

要合格先有得囉返1皮野 唔合格就冇

現代教育涉疲勞轟炸兩小時 逼考生報讀逾萬元IELTS課程

屌之前呢啲人都有打比我 但同佢傾過一次 後尾打過黎幾次我都話有野做唔得閒傾 依家已經冇再打黎

之前都試過差啲中伏 不過唔係現代教育
好彩最尾甩到身

咁on9仲想入政府做officer

定其實越on9政府越buy

你一炮過比晒萬3蚊？

純正八大生無可能咁蠢 ， 樓主一定係city scope 扮 city 之流

你老豆麵幾撚廢

前排先有post講完
我都中過 佢入錯左我電話 所以最後搵我唔到 之後再收到佢coldcall

正常U fg 一兩個月夠還錢比老豆啦, 萬3都拎唔到出嚟但想做officer, aco?

ielts pass唔到個啲有無讀過英文

我係八大文科(乞食)grad
但真係係4年入邊都好摺，又無咩朋友

所以先會做出咁蠢嘅決定

話佢影衰係話佢咁都俾人呃到咁撚蠢呀
唔係講緊佢英文好唔好呀

剛剛畢業 無咁快進修啦
求鳩期讀完算
佢都係想呃你政府果份錢姐

萬3算什麼
傻囡嚟

要拎翻萬3就要睇份合約有冇冷靜期
有機會3個月內可以取消合約

比大家屌完我好似開懷啲

但依然都係未能釋懷

即刻去check下先

我都中伏 搞完一輪最後我拎返3000銀(支票)

補充o個時味上堂 所以到搵理由退

平心靜地咁真心俾意見樓主
錢就俾咗
咁不如認真考好個ielts佢
考到高分嘅點都係對你有好處
當貴係貴啲囉
與其難過不如的起心肝考好佢
如果考唔好先係真正嘥咗嗰萬三

同埋 萬三唔係咩大數目啫
出到嚟做嘢儲返一兩個月咪又喺返到

記住 錢解決到嘅問題就唔係問題
你而家都係俾貴咗啫
除咗金錢之外都冇其他損失
小事啦

多謝巴打，我會好好諗清楚

雖然都依然因爲個筆錢好耿耿於懷

好多謝你嘅意見
我自己會努力

只不過個筆錢真係令我心好痛

係cut到
佢分4個module 我上左一個module諗清楚就cut左佢
當然你要比3千蚊左右 但係就唔洗用個進修基金
如果你要cut就一定要好直接咁講要cut 佢一定會再想sell你

一直都覺得佢地好識sell
心智唔夠成熟好易比佢地sell到

我16年考完dse後都俾人昆過上去銅鑼灣分店 咁上到去就諗住睇下佢咩料 點知佢英文仲廢過我

但個陣我一嘢比咗$13000

我覺得係唔抵，學英文洗乜俾咁多錢，又未去到傳銷陷阱

去搵下佢地啦 強硬d話點都要cut同refund睇下點
如果唔得就考好個ielts佢啦 當買個教訓

ielts洗乜讀course架，自己操下兩三日啲練習差極都實有6.5/7分啦...考政府工嘅話考cre嗰陣考埋英文咪得囉... grad埋都仲咪都唔知咁，萬三出去是但搵份uniqlo做個幾月fulltime都搵得返啦，今次咪當買返次教訓 利:yr1嗰陣比古代打黎煩過幾次，最尾嗰次頂唔順串打黎coldcall嗰條友:我有7分你有冇?之後佢就cut咗我線

係呢間野做過（擺明係呃人所以我一直只係hea sell)
持續進修基金係真係claim 到 呢一點佢冇呃你
但做左幾個月一直都淨係見到最多都係得啲asso仔上駁返上u先會落搭 從來冇見過讀緊u嘅會被呃到

重好意思話自己u grad 咁都被人呃到明顯你係智商有問題 其實你唔止俾人呃左$13000 重嘥左你父母十幾萬學費 真心奉勸樓主一句 唔好再發夢咩擺脫下流喇 以你咁嘅資質 踏踏實實搵份普通工 努力還返啲學費俾父母喇

成日覺得呢D人應該係要睇下破壞之王

傻仔比番錢你就唔叫呃啦

絲打真係清泉
係我太撚傻，真係好憎自己點解唔可以醒少少

錢事少
個女咁蠢咁天真 咁易比人呃先係問題

你係無咩朋友定無朋友啊

都係果句, 考好個試claim番正苦個筆錢都係蝕左三千姐, 當買個教訓, 唔好以後再中招蝕鑊金既

基本上半自修去考 但會努力

點濕鳩法

考完之後報返成績係拎得返10000
不過嗰三千就

利申奶過嘢

你想死都冇用啦。

唔呃都俾人呃咗，面對現實啦。

有手有腳，錢係搵唔晒。

真係覺得對唔住家人嘅就腳踏實地，努力啦！

FG 番一個月工都賺番啦

仲搵緊

點解要相信佢地

佢哋Sale我同佢地講我DSE 5** IELTS 9

你真係好撚蠢

見工唔係睇呢樣，無乜用

上網搵English learning resources 啦
推介EnglishPod
有問題pm 我

係咪太子個間現代 個sales 叫咩名？

咁on9考政府岩晒
不過考aco算啦 其他你就算9數啦

宜家剛？

宜家點？ check到個course 用唔到個一萬蚊？

你仲未搵到工
萬3蚊講真其實唔多

我都可以介紹到工作俾你
短時間就可以賺返呢筆錢
但長遠就可能未必岩你

有興趣可以tg 我
nightd1

唔係

諗起金石

其實13000真係唔多，樓主返下part time就知。

我考完DSE之後做百佳part time幾個月，都有2萬幾

其實好睇你自己需要 我dse之後喺現代補習 考完ielts tran到U去埋exchange e家搵到份唔錯嘅工喇

唔好比負面諗法影響自己 考個7.5比個成果屋企人 一邊做野放工去上堂又得 辛苦嘅就棄啦 大個要識為自己選擇 加油

利申：政府退返$10000 個course係幫到我

翻三份part time 翻足成個月都有萬三啦

我之前都比人呃咗
依家claim返$10000
即係用咗$2500上咗個乜柒都學唔到嘅廢course
其實考ielts根本仲簡單過DSE（除咗speaking）
根本乜嘢course都唔洗上

我係喺SINO COLLEGE比人呃
希望大家小心呢類想呃你嗰筆持續進修基金嘅機構

好後悔 如果有早知 應該要用嚟學啲真係有興趣嘅嘢

係你蠢

同路人

樓主既性格係時候要改下
唔識拒絕同衝動好易比人呃到渣都無
要拎返都唔係咁易
不如盡力考高d 個ielts
就算比人呃都無咁嬲

你情我願 做咩呃呃聲呢

你蠢撚到咁 讀幾多書 識英文都冇用啦

咁擺明係俾現代旯，關ielts乜春野事

IELTS大學生祼考都應該6啦洗鬼上堂咩
同埋萬3蚊咁大畢錢就做下research有幾難

你係男定女，女既話試下著得索d 黑絲短裙 OL look 咁去搵個 sales 仔，幫佢含睇下有無彎轉

個sales好撚仆街，連我個名都唔記得咗，都唔知呃咗幾多無知少女

你係靚女既話佢一定會記得你名

樓主能大FG?